[
    {
        "question": "„Sterowanie przepływem między stanowiskami pracy” Podane hasło jest głównym celem metody …",
        "options": ["Kanban", "JIT", "Kaizen", "INNA ODPOWIEDŻ"],
        "answer": "Kanban"
    },
    {
        "question": "Diagram Ishikawy; Macierz RASCI; Histogram; Lista Kiplinga Spośród w/w narzędzi jakości - do identyfikacji przyczyny problemu wykorzystywane ...",
        "options": ["Są wszystkie narzędzia", "INNA ODPOWIEDŻ", "jest jedno z nich", "są dwa z nich"],
        "answer": "jest jedno z nich"
    },
    {
        "question": "Zasada \"Vital few\" dotyczy …",
        "options": ["odpowiedzi na pytanie \"lle?\" podczas analizy danego zjawiska z wykorzystaniem Listy Kiplinga", "INNA ODPOWIEDŻ", "dążenia do poprawy warunków życiowych pracowników firmy", "najważniejszych przyczyn danego zjawiska z wykorzystaniem Zasady Pareta"],
        "answer": "najważniejszych przyczyn danego zjawiska z wykorzystaniem Zasady Pareta"
    },
    {
        "question": "W Macierzy RĄŚCI całościowa odpowiedzialność za wykonanie i wyniki pracy spoczywa na roli lub osobie oznaczonej jako …",
        "options": ["INNA ODPOWIEDŻ", "S", "R", "C"],
        "answer": "INNA ODPOWIEDŻ"
    },
    {
        "question": "Standardyzacja jest …. krokiem wdrożenia praktyk SS.",
        "options": ["Koniecznym", "INNA ODPOWIEDŻ", "Pierwszym", "Ostatnim"],
        "answer": "Koniecznym"
    },
    {
        "question": "Do przykazań, mających zastosowanie podczas wdrażania 52pJ, można zaliczyć hasło:",
        "options": ["Gdy widzisz błąd - nie odwracaj głowy, lecz przede wszystkim znajdź osobę odpowiedzialną, żeby została ukarana!", "Nie oczekuj postępu — oczekuj perfekcji!", "Szukaj barier - usuń je, by usprawnić system!", "INNA ODPOWIEDŻ"],
        "answer": "INNA ODPOWIEDŻ"
    },
    {
        "question": "Diagram Ishikawy; SS; Zasada Pareta; JIT; Lista Kiplinga Spośród w/w narzędzi jakości - do podziału odpowiedzialności w zespole wykorzystywane ...",
        "options": ["jest jedno z nich", "są wszystkie narzędzia", "są dwa z nich", "INNA ODPOWIEDŻ"],
        "answer": "INNA ODPOWIEDŻ"
    },
    {
        "question": "W procesie rozwiązywania problemu kolejność podanych wyżej kroków jest następująca: \n 1.Określenie przyczyny źródłowej \n 2.Ustalenie Właściciela problemu \n 3.Pierwsza pomoc \n 4.Ocena działania doskonałącego",
        "options": ["1-2-3-4", "INNA ODPOWIEDŻ", "3-1-4-2", "3-1-2-4"],
        "answer": "3-1-2-4"
    },
    {
        "question": "Osoba, z którą wiązany jest hierarchiczny model zarządzania organizacją, to ...",
        "options": ["WE. Deming", "Ch. Talleyrand", "D. Garvin", "INNA ODPOWIEDŻ"],
        "answer": "INNA ODPOWIEDŻ"
    },
    {
        "question": "Fundamentem wdrożenia 'szczuptego” zarządzania jest...",
        "options": ["Kaizen", "JIT", "INNA ODPOWIEDŻ", "Kanban"],
        "answer": "Kaizen"
    },
    {
        "question": "Subiektywne, zależne od opinii Klienta, podejście do rozumienia jakości jest charakterystyczne w firmach ... :",
        "options": ["w których z sukcesem wdrożono SZJ", "INNA ODPOWIEDŻ", "W Ameryce Ptn.", "W Europie"],
        "answer": "INNA ODPOWIEDŻ"
    },
    {
        "question": "Spośród powyższych haset do 7 zasad zarządzania jakością należą ... \n 1.Zarządzanie relacjami \n 2.Zaangażowanie ludzi \n 3.Kalibrowanie urządzeń",
        "options": ["tylko pierwsze i drugie hasło", "tylko drugie i trzecie hasło", "wszystkie hasta", "INNA ODPOWIEDŻ"],
        "answer": "INNA ODPOWIEDŻ"
    },
    {
        "question": "Do wymiarów jakości produktu prof. Garvin zalicza ... \n 1.Niezawodność \n 2.Sposób traktowania Klientów, np. uprzejmość \n 3.Estetyka, tj. wrażenie Klienta jak produkt wygląda",
        "options": ["INNA ODPOWIEDŻ", "tylko pierwsze określenie", "tylko pierwsze i trzecie określenie", "wszystkie te określenia"],
        "answer": "tylko pierwsze i trzecie określenie"
    },
    {
        "question": "Definicja jakości wg ISO 9000 mówi o ...",
        "options": ["spełnieniu wymagań", "INNA ODPOWIEDŻ", "przekroczeniu oczekiwań", "zaspokojeniu potrzeb"],
        "answer": "spełnieniu wymagań"
    },
    {
        "question": "Spośród tych działań - funkcje zarządzania obejmują ... \n 1.Planowanie \n 2.Kontrolowanie \n 3.Motywowanie \n 4.Organizowanie",
        "options": ["INNA ODPOWIEDŻ", "tylko pierwsze i trzecie działanie", "tylko pierwsze i drugie działanie", "wszystkie te działania"],
        "answer": "wszystkie te działania"
    },
    {
        "question": "Test Q12 pozwala określić poziom:",
        "options": ["zaangażowania pracowników w firmie", "doskonałości organizacji wg Modelu EFQM", "wdrożenia SZJ zgodnie ze wskazaniami norm z rodziny ISO 9000", "INNA ODPOWIEDŻ"],
        "answer": "zaangażowania pracowników w firmie"
    },
    {
        "question": "Pojęcie \"Dekompozycja procesu” należy rozumieć jako ...",
        "options": ["INNA ODPOWIEDŻ", "eliminowanie marnotrawstwa w procesie", "obniżenie kosztów procesu", "ograniczenie składu zespołu realizującego proces"],
        "answer": "INNA ODPOWIEDŻ"
    },
    {
        "question": "Z definicji jakości podanej w normie ISO 9000 wynika, że jakość :",
        "options": ["jest bezpośrednio związana z wartością", "INNA ODPOWIEDŻ", "wiąże się z dostarczeniem klientowi tego, czego on dziś potrzebuje, za cenę, którą jest skłonny zapłacić jutro", "mierzone jest stopniem uzyskania parametrów technicznych"],
        "answer": "INNA ODPOWIEDŻ"
    },
    {
        "question": "Ile spośród nich jest zaliczanych do rodziny ISO 9000? ISO 9000, ISO 9001, ISO 14001, ISO 19011, ISO 9004.",
        "options": ["INNA ODPOWIEDŹ", "2", "3", "4"],
        "answer": "INNA ODPOWIEDŹ"
    },
    {
        "question": "Z doświadczeń firm wdrażających SZpJ wynika, że koła jakości zwykle przyczyniają się da … \n 1.podniesienia produktywności firmy. \n 2.łagodnego obniżenia motywacji pracowników. \n 3.usprawnienia procesów firmy.",
        "options": ["INNA ODPOWIEDŹ", "prawdziwe są wszystkie zdania", "prawdziwe są dokładnie dwa zdania", "prawdziwe jest tylko jedno zdanie"],
        "answer": "prawdziwe są dokładnie dwa zdania"
    },
    {
        "question": "W XX w. ewoluowało znaczenie i miejsce jakości w zarządzaniu organizacją. Podane wyżej etapy tej ewolucji uporządkuj chronologicznie: \n 1.Statistical Process Control \n 2.Quality Assurance \n 3.Quality Inspection \n 4.Statistical Product Control \n 5.Quality Management",
        "options": ["1-2-3-4-5", "3-4-1-5-2", "4-1-3-2-5", "INNA ODPOWIEDŹ"],
        "answer": "3-4-1-5-2"
    },
    {
        "question": "Wśród podejść do zarządzania jakością w organizacji prof. Hamrol wymienia … \n 1.Powszechne zaangażowanie \n 2.Przestrzeganie uznanych standardów",
        "options": ["tylko pierwsze określenie", "żadne z nich", "INNA ODPOWIEDŹ", "tylko drugie określenie"],
        "answer": "tylko pierwsze określenie"
    },
    {
        "question": "Jakość produktu z perspektywy konsumenta jest ...... jakości tego produktu z perspektywy producenta",
        "options": ["zawsze wyższa od", "INNA ODPOWIEDŻ", "zwykle równa", "zwykle niższa od"],
        "answer": "INNA ODPOWIEDŻ"
    },
    {
        "question": "Praktyki 5S są często ..... krokiem wdrażania Lean w organizacji",
        "options": ["INNA ODPOWIEDŻ", "pomijanym", "pierwszym", "końcowym"],
        "answer": "pierwszym"
    },
    {
        "question": "Wymagania do SZJ zostały przedstawione w normie ISO 900\n 4.Wymagania do SZJ zostały pogrupowane w 8 działów, zgodnie z Modelem Systemu Zarządzania Jakością opublikowanym przez ISO w 2015 r.",
        "options": ["INNA ODPOWIEDŻ", "Prawdziwe jest tylko drugie zdanie", "Oba zdania są prawdziwe", "Prawdziwe jest tylko pierwsze zdanie"],
        "answer": "INNA ODPOWIEDŻ"
    },
    {
        "question": "Do grupy 6 przyjaciół, których imiona tworzą Listę Kipinga, należą .... \n 1.Gdzie \n 2.Co \n 3.Kiedy",
        "options": ["Wszystkie te osoby", "tylko pierwsza i druga osoba", "tylko pierwsza i trzecia osoba", "INNA ODPOWIEDŻ"],
        "answer": "Wszystkie te osoby"
    },
    {
        "question": "Z perspektywy jakości - prawdziwe ... \n 1.otrzymuje wyniki mojej pracy lub za nie płaci \n 2.dostarcza mi produkty dobrej jakości, bym mógł je dołączać do wyników mojej pracy dla kluczowych interesariuszy \n 3.korzysta z wyników mojej pracy",
        "options": ["jest tylko pierwsze określenie", "są wszystkie te określenia", "INNA ODPOWIEDŻ", "jest pierwsze i trzecie określenie"],
        "answer": "jest pierwsze i trzecie określenie"
    },
    {
        "question": "Definicja jakości wg ISO 9000 mówi o ...",
        "options": ["INNA ODPOWIEDŻ", "spełnieniu wymagań", "przekroczeniu oczekiwań", "zaspokojeniu potrzeb"],
        "answer": "spełnieniu wymagań"
    },
    {
        "question": "\n 1.Audyt musi być udokumentowany i niezależny. \n 2.Kontrola zwykle jest zapowiedziana.",
        "options": ["Prawdziwe jest tylko pierwsze zdanie", "INNA ODPOWIEDŻ", "Prawdziwe jest tylko drugie zdanie", "Żadne z nich nie jest prawdziwe"],
        "answer": "Prawdziwe jest tylko pierwsze zdanie"
    },
    {
        "question": "Przygotowując się do wdrożenia I ciągłego doskonalenia swoich Systemów Zarządzania Jakością, firma A chce jako podstawę przyjąć normy ISO z rodziny 27000, a firma B - model doskonałości EFOM. Jako właściwe można uznać postępowanie ...",
        "options": ["tylko firmy B", "INNA ODPOWIEDŻ", "tylko firmy A", "obu tych firm"],
        "answer": "INNA ODPOWIEDŻ"
    },
    {
        "question": "Firma A (ok. 100 pracowników) wdraża SZpJ. Do krytycznych czynników sukcesu tego przedsięwzięcia należy zaliczyć ... \n 1.jasne zasady rozliczania celów kwartalnych pracowników \n 2.odpowiedzialny, twórczy i aktywny zespół pracowników \n 3.gruntowne szkolenia wszystkich pracowników, dotyczące metod i narzędzi jakości",
        "options": ["prawdziwe jest tylko pierwsze i drugie zdanie", "prawdziwe jest tylko jedno zdanie", "prawdziwe jest tylko drugie i trzecie zdanie", "INNA ODPOWIEDŻ"],
        "answer": "INNA ODPOWIEDŻ"
    },
    {
        "question": "O jakości produktu wytworzonego w Europie zwykle decyduje ...",
        "options": ["INNA ODPOWIEDŻ", "wynik analizy spełnienia potrzeb Klienta", "efektywność wdrożenia SZJ", "opinia Klienta"],
        "answer": "INNA ODPOWIEDŻ"
    },
    {
        "question": "Do skutków braku zaufania do pracowników zwykle należy ... \n 1.konieczność podejmowania decyzji bez konsultacji z pracownikami. \n 2.poniesienie kosztów koniecznych szkoleń dotyczących wymagań ISO 9000. \n 3.przyjmowanie przez pracowników postaw obronnych wobec przetężonych.",
        "options": ["INNA ODPOWIEDŻ", "prawdziwe są wszystkie zdania", "prawdziwe jest tylko jedna zdanie", "prawdziwe są dokładnie dwa zdania"],
        "answer": "prawdziwe są dokładnie dwa zdania"
    },
    {
        "question": "Firma A jest oddziałem międzynarodowej organizacji B. W związku z przygotowaniami do spodziewanej kontroli przeprowadzonej przez B - kierownik Departamentu wytwarzania oprogramowania firmy A zapowiedział i osobiście przeprowadzi: audyt wewnętrzny kluczowych procesów, realizowanych w swoim Departamencie. Działanie tego Kierownika nie było właściwe, bo ...",
        "options": ["Kierownik nie powinien ograniczać się tylko do kluczowych procesów", "kontrola w firmie A powinna być niezapowiedziana i w związku z tym audyt nie był potrzebny", "INNA ODPOWIEDŻ", "audyt powinien być niezapowiedziany"],
        "answer": "INNA ODPOWIEDŻ"
    },
    {
        "question": "W odniesieniu do MBO - WE. Deming postulował …",
        "options": ["odpowiednio rozumiane przywództwo zamiast zarządzania przez celę", "uzupełnienie MBO celami odnoszącymi się do efektywności pracy", "INNA ODPOWIEDŻ", "stopniowe wdrożenie MBO"],
        "answer": "odpowiednio rozumiane przywództwo zamiast zarządzania przez celę"
    },
    {
        "question": "Do 3 filarów \"szczupłego’ zarządzania należą ... \n 1.Podejście procesowe \n 2.Określenie i tworzenie wartości dla klienta \n 3.Kolektywne ustalanie celów \n 4.Szacunek dla zatogi, okazywany poprzez odpowiednie przywództwo kierownictwa",
        "options": ["INNA ODPOWIEDŻ", "tylko pierwsze i drugie hasło", "tylko drugie i czwarte hasło", "tylko pierwsze i czwarte hasło"],
        "answer": "tylko drugie i czwarte hasło"
    },
    {
        "question": "Procesy główne (kluczowe) w organizacji są to procesy ...",
        "options": ["INNA ODPOWIEDŻ", "których koszt jest największy (zgodnie z Zasadą Pareta)", "ukierunkowane na wytworzenie finalnego produktu lub usługi", "zarządcze"],
        "answer": "ukierunkowane na wytworzenie finalnego produktu lub usługi"
    },
    {
        "question": "Prof. A.J. Blikle wskazał 7 procesów przemiany firmy wdrażającej SZpJ, a wśród nich ..... \n 1.budowanie indywidualnego zaangażowania pracowników \n 2.inicjowanie w firmie projektów BPR \n 3.budowanie fundamentu strategicznego",
        "options": ["prawdziwe są wszystkie zdania", "prawdziwe są dokładnie dwa zdania", "prawdziwe jest tylko jedno zdanie", "INNA ODPOWIEDŹ"],
        "answer": "prawdziwe są dokładnie dwa zdania"
    },
    {
        "question": "Czy polskie wydanie normy ISO 50001 zawiera rozdział 9, dotyczący oceny efektów działalności firmy?",
        "options": ["INNA ODPOWIEDŹ", "Tak - bo wynika to z Polityki Jakości zatwierdzonej przez Polski Komitet Normalizacji", "Tak - bo wynika to z Załącznika SL opublikowanego przez ISO/IEC i struktury normy 9001", "Nie - bo nie ma normy ISO 50001"],
        "answer": "INNA ODPOWIEDŹ"
    },
    {
        "question": "W firmach, które wdrożyły SZJ - kontrola jakości jest stosowana do wykrywania niezgodności. \n 2.W firmach, które NIE wdrożyły SZJ - skutki pojawienia się niezgodności z zasady pozostają nieusunięte.",
        "options": ["Oba zdania są prawdziwe", "Prawdziwe jest tylko pierwsze zdanie", "INNA ODPOWIEDŹ", "Prawdziwe jest tylko drugie zdanie"],
        "answer": "Prawdziwe jest tylko pierwsze zdanie"
    },
    {
        "question": "\n 1.Głosu Klienta słuchamy, gdy uzyskane wyniki procesu porównujemy z wymaganiami Klienta. \n 2.Głosu Procesu słuchamy, gdy uzyskane wyniki procesu porównujemy z przyjętymi standardami.",
        "options": ["Prawdziwe jest tylko pierwsze zdanie", "Żadne z nich nie jest prawdziwe", "Prawdziwe są oba zdania", "INNA ODPOWIEWDŹ"],
        "answer": "Prawdziwe są oba zdania"
    },
    {
        "question": "Drugim krokiem cyklu PDCA jest ...",
        "options": ["Wykonaj to, co zostało zaplanowane dla tego cyklu", "Wykonaj zaplanowane na ten cykl działania, ale tylko w ograniczonym zakresie", "INNA ODPOWIEDŹ", "Kieruj (Drive) zmianą procesu lub systemu"],
        "answer": "INNA ODPOWIEDŹ"
    },
    {
        "question": "Zastosowanie Modelu EFQM zwykle umożliwia ... \n 1.szybkie osiągnięcie wysokiego poziomu doskonałości organizacji. \n 2.Integrację istniejących w organizacji i planowanych inicjatyw projakościowych. \n 3.zrozumienie mocnych i słabych stron organizacji.",
        "options": ["prawdziwe są wszystkie zdania", "prawdziwe jest tylko jedno zdanie", "prawdziwe są dokładnie dwa zdania", "INNA ODPOWIEDŹ"],
        "answer": "prawdziwe są dokładnie dwa zdania"
    },
    {
        "question": "Wg opisu ról uczestniczących w procesie - Właściciel procesu między innymi ...",
        "options": ["INNA ODPOWIEDŹ", "aktywnie bierze udział w wykonywaniu działań procesu (jako tzw. role model)", "określa zakres doskonalenia procesu", "decyduje o wynagrodzeniu wykonawców"],
        "answer": "INNA ODPOWIEDŹ"
    },
    {
        "question": "Firma T wdraża SZpJ I w związku z tym, troszcząc się o motywację pracowników, kierownicy ... \n 1.zawsze transparentnie przedstawiają uzasadnienia przyznawanych nagród. \n 2.nigdy nie zaskakują pracowników decyzjami a obniżeniu premii w przypadku negatywnych wyników kontroli, lecz uzgadniają z nimi jasne zasady premiowania w danym roku. \n 3.otwarcie informują pracowników o możliwościach rozwoju i ścieżkach kariery oraz zasadach zwiększenia wynagrodzenia.",
        "options": ["właściwe są dokładnie dwa działania", "właściwe jest tylko jedno działanie", "INNA ODPOWIEDŹ", "właściwe są wszystkie działania"],
        "answer": "właściwe są wszystkie działania"
    },
    {
        "question": "Porównując wykorzystanie procesów i procedur, można powiedzieć, że ... \n 1.procedury wykorzystujemy głównie do zarządzania. \n 2.procedury wykorzystujemy jako opisy realizacji procesów. \n 3.wykorzystanie zarówno procesów, jak i procedur wymaga między innymi określenia ich celów oraz danych wejściowych.",
        "options": ["prawdziwe jest tylko jedno zdanie", "INNA ODPOWIEDŹ", "prawdziwe są wszystkie zdania", "prawdziwe są dokładnie dwa zdania"],
        "answer": "prawdziwe są dokładnie dwa zdania"
    },
    {
        "question": "Po zakończeniu audytu wewnętrznego - audytor ... \n 1.opracował i przedstawił do zatwierdzenia raport z audytu \n 2.wykonał wszystkie działania po audytowe.",
        "options": ["właściwe jest tylko pierwsze działanie", "INNA ODPOWIEDŹ", "właściwe jest tylko drugie działanie", "oba działania są właściwe"],
        "answer": "oba działania są właściwe"
    },
    {
        "question": "W ramach realizacji zasady ciąstego doskonalenia - firma X uruchomiła proces ograniczania liczby braków aż do osiągnięcia ich optymalnego poziomu. Analizowane będą zmieniające się w czasie całkowite koszty jakości. Można oczekiwać, że …",
        "options": ["INNA ODPOWIEDŹ", "lekko zwiększą się w wyniku rosnących kosztów profilaktyki", "będą one światownie maleć, gdyż znikną koszty utraconych możliwości", "będą one stopniowo maleć dzięki redukcji kosztów niezgodności"],
        "answer": "będą one stopniowo maleć dzięki redukcji kosztów niezgodności"
    },
    {
        "question": "Starając się zbudować zaangażowanie pracowników dla inicjatyw projakościowych, warto … \n 1.rozpoznać ich talenty i przydzielać im odpowiednie zadania. \n 2.zapewnić im szkolenia dotyczące otwartej komunikacji. \n 3.regularnie informować wszystkich pracowników o efektach prowadzonych działań i uzyskiwanych przez nich wyników oraz wyróżniać najlepszych.",
        "options": ["prawdziwe jest tylko pierwsze i trzecie zdanie", "INNA ODPOWIEDŹ", "prawdziwe jest tylko pierwsze i drugie zdanie", "prawdziwe są wszystkie zdania"],
        "answer": "prawdziwe są wszystkie zdania"
    },
    {
        "question": "W firmie A prowadzone są między innymi takie działania projakościowe: \n 1.Monitorowanie i usprawnianie sposobów działania firmy \n 2.Zbieranie wyników prowadzonych analiz, przygotowując podstawy do podejmowania decyzji \n 3.Budowanie kontaktów z dostawcami opartych na zaufaniu Spośród powyższych działań - bezpośrednio z 7 zasad zarządzania jakością wynika …",
        "options": ["tylko pierwsze i drugie działanie", "tylko drugie i trzecie działanie", "tylko pierwsze | trzecie działanie", "INNA ODPOWIEDŹ"],
        "answer": "INNA ODPOWIEDŹ"
    },
    {
        "question": "W modelu prof. Kano pełne wdrożenie cech koniecznych (DISSATISFIERS) …",
        "options": ["nie ma związku z poziomem zadowolenia Klienta", "ma wpływ na wysoki poziom zadowolenia Klienta", "zależy od identyfikacji cech wabiących (EXCITERS) i stopnia ich wdrożenia", "INNA ODPOWIEDŹ"],
        "answer": "nie ma związku z poziomem zadowolenia Klienta"
    },
    {
        "question": "W organizacji, w której wdrożono szczupte” zarządzanie, przywódca … \n 1.Jest przede wszystkim charyzmatycznym liderem, który umie pociągnąć za sobą ludzi. \n 2.przede wszystkim wspiera swoich pracowników w ich rozwoju. \n 3.buduje swą wiedzę o stanie organizacji głównie na podstawie otrzymywanych raportów, a nie rozmów z pracownikami i ich subiektywnych opinii.",
        "options": ["prawdziwe jest tylko pierwsze zdanie", "prawdziwe są wszystkie zdania", "prawdziwe są dokładnie dwa zdania", "INNA ODPOWIEDŻ"],
        "answer": "INNA ODPOWIEDŻ"
    },
    {
        "question": "W firmie X od wielu lat realizowany jest proces ciąstego doskonalenia organizacji. Planując koszty i przychody firmy na kolejny rok, należy założyć, że we wszystkich kwartałach działania związane z tym procesem będą l… \n 1.wymagać dużego zaangażowania Kierownictwa. \n 2.przynosić znaczące przyrosty korzyści finansowych.",
        "options": ["INNA ODPOWIEDŻ", "prawdziwe jest tylko pierwsze zdanie", "prawdziwe jest tylko drugie zdanie", "prawdziwe są oba zdania"],
        "answer": "prawdziwe jest tylko pierwsze zdanie"
    },
    {
        "question": "Przygotowując się do rozpoczęcia wdrażania Systemu Zarządzania przez Jakość, uwzględnienie takich elementów jak ... \n 1.przeszkolenie zatogi w zakresie norm z rodziny ISO 9000. \n 2.uzyskanie zaangażowania wszystkich pracowników. \n 3.opracowanie lub zaktualizowanie opisów procesów i procedur. \n 4.ogłoszenie decyzji Kierownika ds. Jakości o wejściu na drogę do TQM.",
        "options": ["prawdziwe są wszystkie zdania", "prawdziwe są dokładnie trzy zdania", "INNA ODPOWIEDŻ", "prawdziwe jest tylko jedno zdanie"],
        "answer": "prawdziwe są dokładnie trzy zdania"
    },
    {
        "question": "Wśród 14 zasad zarządzania W.E. Deming uwzględnił ...",
        "options": ["zastąpienie zapewnienia jakości przez statystyczną kontrolę jakości", "organizowanie odpowiednich szkoleń dla pracowników", "wdrożenie standardów systemowej kontroli jakości", "INNA ODPOWIEDŻ"],
        "answer": "organizowanie odpowiednich szkoleń dla pracowników"
    },
    {
        "question": "\n 1.SZJ jest elementem składowym systemu zarządzania, dotyczącym jakości. \n 2.Po uzyskaniu przez firmę certyfikatu ISO 9001, jej SZJ nie powinien być modyfikowany do następnego audytu. \n 3.SZJ opisuje sposoby kierowania i sterowania działaniami, mającymi związek z jakością produktu lub usługi.",
        "options": ["nie ma zdania prawdziwego", "prawdziwe jest tylko jedno zdanie", "prawdziwe są dokładnie dwa zdania", "INNA ODPOWIEDŻ"],
        "answer": "prawdziwe są dokładnie dwa zdania"
    },
    {
        "question": "\"Jakość produktów firmy X Jest tym większa, im wyższa Jest ich wartość.\" To zdanie jest…",
        "options": ["prawdziwe, jeśli firma X stosuje model EFQM", "INNA ODPOWIEDŻ", "prawdziwe, jeśli firma X ma zatwierdzoną Politykę Jakości", "zawsze prawdziwe"],
        "answer": "INNA ODPOWIEDŻ"
    },
    {
        "question": "Osoba, z którą wiązany jest hierarchiczny model zarządzania organizacją, to …",
        "options": ["WE. Deming", "Ch. Talleyrand", "D. Garvin", "INNA ODPOWIEDŻ"],
        "answer": "INNA ODPOWIEDŻ"
    },
    {
        "question": "Firma A zamówiła w firmie B opracowanie nowego systemu Kady-Płace. Firma B zajmuje się produkcją oprogramowania na zamówienie i uzyskała certyfikat ISO dla swego Systemu Zarządzania Jakością. Przykładem udokumentowanej informacji w SZJ firmy B może być … \n 1.Wynik analizy wymagań Działu rekrutacji firmy A. \n 2.Procedura \"Testowania oprogramowania\" wg której pracują testerzy firmy B. \n 3.System Zarządzania Jakością firmy B.",
        "options": ["prawdziwe są wszystkie zdania", "prawdziwe jest tylko jedno zdanie", "INNA ODPOWIEDŻ", "prawdziwe są dokładnie dwa zdania"],
        "answer": "prawdziwe są dokładnie dwa zdania"
    },
    {
        "question": "Posiadanie przez daną firmę certyfikatu ISO 9001... \n 1.sprzyja ciągłemu doskonaleniu usług świadczonych przez tę firmę. \n 2.może tej firmie ułatwić pozyskanie zagranicznych kontraktów.",
        "options": ["prawdziwe jest tylko pierwsze zdanie", "oba zdania są prawdziwe", "prawdziwe jest tylko drugie zdanie", "INNA ODPOWIEDZ"],
        "answer": "oba zdania są prawdziwe"
    },
    {
        "question": "Ciągłe doskonalenie procesu wymaga mierzenia różnych jego aspektów. Mierniki skuteczności procesu oraz mierniki sprawności procesu biorą pod uwagę ...",
        "options": ["poniesione nakłady", "planowane wyniki", "INNA ODPOWIEDŻ", "uzyskane wyniki"],
        "answer": "INNA ODPOWIEDŻ"
    },
    {
        "question": "Dbając o właściwe relacje z pracownikami w firmie wdrażającej TQM, kierownicy powinni między innymi … \n 1.umiejętnie słuchać tego, co pracownicy mają do powiedzenia. \n 2.wydawać jasne polecenia i spokojnie oczekiwać na ich wykonanie. \n 3.otwarcie i zdecydowanie oceniać pracowników, używając jednak tzw. mocnych słów wyłącznie w przypadku, gdy są one konieczne.",
        "options": ["właściwe są wszystkie działania", "właściwe jest tylko jedno działanie", "INNA ODPOWIEDŹ", "właściwe jest tylko pierwsze I drugie działanie"],
        "answer": "właściwe jest tylko pierwsze I drugie działanie"
    },
    {
        "question": "Firma A (ok. 100 pracowników) planuje opracowanie I wdrożenie swego Systemu Zarządzania Jakością zgodnie ze wskazaniami ISO. W związku z tym KONIECZNE jest uwzględnienie w planie firmy A punktu ... \n 1.Certyfikacja SZJ. \n 2.Przeprowadzenie serii audytów wewnętrznych. \n 3.Przeszkolenie załogi.",
        "options": ["prawdziwe są tylko zdania drugie I trzecie", "INNA ODPOWIEDŹ", "prawdziwe są wszystkie zdania", "prawdziwe jest dokładnie jedno zdanie"],
        "answer": "prawdziwe są wszystkie zdania"
    }
]
